<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dudevictor GitHub IO</title>
    <description>Aspirante a Engenheiro de Computação e formado em Ciências e Tecnologia pela UFRN. Desenvolvedor Java Web na Logique Sistemas.</description>
    <link>http://dudevictor.github.io/</link>
    <atom:link href="http://dudevictor.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 10 May 2016 23:59:15 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 10 May 2016 23:59:15 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.2</generator>
    
      <item>
        <title>sobre-jogos-nostalgicos-title</title>
        <description>&lt;p&gt;Sabe aquela saudade de acordar bem cedo num sábado chuvoso para jogar o novo cartucho 
de videogame que você tinha acabado de alugar no dia anterior, simplesmente para 
aproveitar ao máximo aquele jogo que você tinha que devolver na segunda-feira seguinte? 
&lt;del&gt;Além dos sofridos, mas bem gastos,  R$2,00 que você sofria para juntar durante a semana?&lt;/del&gt; 
Ou então, quando você reunia a galera da rua para fazer um campeonato de Super Star Soccer? 
E quando se juntava você e mais X amigos para passar daquela fase super difícil de Donkey Kong?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois é, por mais coincidência que seja, esse sentimento é muito comum em pessoas que, assim como eu, 
viveram sua infância / adolescência durante as décadas de 80, 90 e início de 2000. Jogos como Super Mario, 
Megaman, Bomberman, Donkey Kong e etc. marcaram muito nossa infância e sempre quando vemos algo que relembre esta época nos 
bate o sentimento de querer revivenciá-la, mesmo sabendo que já não é mais possível (vulgo nostalgia). É uma sensação triste, 
mas ao mesmo tempo feliz. Se você já tentou parar para jogar novamente alguns desses jogos nos dias de hoje, você 
irá perceber que não é a mesma coisa.  É como se aqueles momentos que você viveu tivessem sido únicos e não 
pudessem mais ser nem reproduzidos nem substituídos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sempre quando reflito sobre isso, percebo que tais experiências chegaram ao ponto de até influenciar 
(pelo menos de forma indireta) minha personalidade e a escolha da minha carreira profissional. 
Especificamente no meu caso, os jogos de RPG, por normalmente conter mais desafios de raciocínio 
lógico do que em jogos de outras categorias, foram um dos responsáveis por despertar em mim a paixão 
pela área de Informática e saber desde cedo em que rumo eu deveria seguir e em quê eu gostaria de trabalhar no meu futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, se você se você se identificou com alguma parte do que foi dito aqui neste texto, então, 
é muito provável que você saiba do que eu estou falando. 
A seguir, fiz uma lista dos 15 games que eu considero mais nostálgicos 
e que todos aqueles que vivenciaram isso com certeza vão lembrar:&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;1. Chrono Trigger (1995) / Chrono Cross (1999/2000)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/chrono-trigger-cross.jpg&quot; alt=&quot;Chrono Trigger&quot;&gt;
Esta listagem obrigatoriamente teve que começar com esse game! 
Sem sombras de dúvidas, &lt;em&gt;Chrono Trigger&lt;/em&gt; é o jogo mais épico e o melhor RPG de todos os tempos! 
Sério! É o primeiro game que vem a minha cabeça quando penso na infância!
Não só por causa da jogabilidade, mas considerando todo o enredo do jogo, Chrono Trigger foi um
marco na época por ser um game totalmente inovador!
Ainda hoje lembro da emoção que foi ter que voltar no passado para resgatar Chrono antes de
ser morto por Lavos. Quem lembra? &lt;em&gt;Chrono Cross&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Playstation One&lt;/em&gt;), 
por sua vez, veio como uma espécie de &amp;quot;continuação&amp;quot;
de &lt;em&gt;Chrono Trigger&lt;/em&gt;, no entanto, agora envolvendo o tema de mundos paralelos e com _CG_s incríveis!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sem contar que a trilha sonora era demais!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;iframe width=&quot;480&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Xx19tmRCi9k&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h4&gt;2. Super Mario World (1990) / RPG (1996) / Kart (1992) / Yoshi&amp;#39;s Island (1995)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/mario-games.jpg&quot; alt=&quot;Super Mario&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Super Mario não poderia faltar nesta lista. &lt;em&gt;Super Mario Word&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Super Mario RPG&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Mario Kart&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Yoshi&amp;#39;s Island&lt;/em&gt; 
são clássicos inesquecíveis da plataforma &lt;em&gt;SNES&lt;/em&gt;! Tanto é que &lt;em&gt;Nintendo&lt;/em&gt; ainda desenvolve 
jogos e derivados da série!&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;3. Megaman X1, 2, 3... (Desde 1987)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/megaman-x.jpg&quot; alt=&quot;Megaman&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Megaman&lt;/em&gt; sempre foi um dos meus jogos prediletos! Lembro que passava horas para vencer pelo menos um &lt;em&gt;boss&lt;/em&gt;, depois
disso era só saber qual arma tinha vantagem sobre os outros! Infelizmente a desenvolvedora &lt;em&gt;Capcom&lt;/em&gt;, parou
de produzir títulos da série desde 2010. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encontrei esse medley no &lt;em&gt;Youtube&lt;/em&gt; feito por &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/FamilyJules7X&quot;&gt;FamilyJules7X&lt;/a&gt; 
com as trilhas sonoras de &lt;em&gt;Megaman&lt;/em&gt; vale a pena conferir, ficou muito bom!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;iframe width=&quot;480&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/APNQghAQlzM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h4&gt;4. Bomberman (Desde 1983)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/bomberman.png&quot; alt=&quot;Bomberman&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era ótimo quando reuníamos os amigos para jogar as &lt;em&gt;battles&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;Bomberman&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;5. Donkey Kong (Desde 1981)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/donkey-kong.jpg&quot; alt=&quot;Donkey Kong&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donkey Kong era aquele tipo de jogo incansável de se jogar! Cada vez você queria mais e mais novos níveis e não abusava 
nunca!&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;6. Zelda (Desde 1986)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/zelda.jpg&quot; alt=&quot;Zelda&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zelda marcou a infância com seus quebra-cabeças e seus castelos incríveis!&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;7. Top Gear (1992)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/top-gear.jpg&quot; alt=&quot;Top Gear&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sempre quando lembro de Top Gear só lembro dessa música:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;text-center&quot;&gt;
&lt;iframe width=&quot;480&quot; height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/45xpqOPbFdQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h4&gt;8. Crash Bandicoot (1996)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/crash-bandicoot.jpg&quot; alt=&quot;Crash Bandicoot&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Crash Bandicoot&lt;/em&gt; era um sucesso e conquistou seu espaço como jogo de plataforma no &lt;em&gt;Playstation One&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;9. Sonic The Hedgehog (1991)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/sonic.jpg&quot; alt=&quot;Sonic&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lembro que sonic foi o primeiro jogo que joguei! Ainda no &lt;em&gt;Sega Master System&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;10. Alex Kidd (1986)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/alex-kidd.jpg&quot; alt=&quot;Alex Kidd&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sim, tirei esse jogo do fundo do baú! Mal lembrava o nome dele! Alex Kidd era muito divertido e também muito difícil!&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;11. Secret Of Mana (1993)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/secret-of-mana.jpg&quot; alt=&quot;Secret of Mana&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente &lt;em&gt;Secret Of Mana&lt;/em&gt; não tinha na minha locadora local e eu só pude vir a jogar quando possui emuladores de SNES no PC.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;12. Disney&amp;#39;s Magical Quest 3 (1995)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/mickey-to-donald.jpg&quot; alt=&quot;Mickey to Donald&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os gráficos e a jogabilidade desse jogo na época eram incríveis!&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;13. The Lion King (1994)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/lion-king.jpg&quot; alt=&quot;Lion King&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem tinha um Super Nintendo em casa com certeza jogou Rei Leão! Existe alguém que não odiava essa fase das avestruzes na imagem?&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;14. Zombies Ate My Neighbors (1993)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/zombies-ate.jpg&quot; alt=&quot;Zombies ate my neighbors&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de &lt;em&gt;Resident Evil&lt;/em&gt; e jogos do gênero, esse era o jogo de terror que fazia sucesso!&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;15. Super Buster Bros (1990)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/posts/super-buster-bros.png&quot; alt=&quot;Super Buster Bros&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse último, é um pouco mais difícil de lembrar! Era um jogo bastante difícil e só os ninjas consiguiam finalizá-lo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 20:09:00 -0300</pubDate>
        <link>http://dudevictor.github.io/game/2016/04/16/sobre-jogos-nostalgicos/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://dudevictor.github.io/game/2016/04/16/sobre-jogos-nostalgicos/</guid>
        
        <category>games</category>
        
        <category>nostalgia</category>
        
        <category>chrono trigger</category>
        
        <category>megaman</category>
        
        <category>super mario world</category>
        
        <category>donkey kong</category>
        
        <category>bomberman</category>
        
        <category>zelda</category>
        
        <category>top gear</category>
        
        <category>crash bandicoot</category>
        
        <category>zelda</category>
        
        <category>alex kidd</category>
        
        <category>secret of mana</category>
        
        
        <category>game</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
